{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Loomadele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind leidub sageli aiast."},{"text":"J√§nesed armastavad mind mugida."},{"text":"Sa v√µid mind salatis s√º√ºa!"}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Lehtrohelised","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk ja mul on pagasiruum. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju harusid."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle peale ronida."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen v√§rviline ja l√µhnan magusalt. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan aias."},{"text":"Vajan, et p√§ike kasvaks."},{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pall","isCorrect":false},{"label":"Raamat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja peenike ning aitan lillel p√ºsti t√µusta. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Hoian lillepead k√µrgel."},{"text":"Olen tavaliselt roheline."},{"text":"Ô∏è V√µid mind k√§√§ridega l√µigata."}],"options":[{"label":"Stem","isCorrect":true},{"label":"Juur","isCorrect":false},{"label":"Puuviljad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Kasvatan maa all ja hoian taime paigal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Porgandid kasvavad ka siin."},{"text":"Ma joon vett maast."},{"text":"Hoian taime √ºmber kukkumast."}],"options":[{"label":"Filiaal","isCorrect":false},{"label":"Juur","isCorrect":true},{"label":"Petal","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen v√§ike k√µva asi, millest v√µib kasvada suur taim. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Linnud s√∂√∂vad mind vahel √§ra."},{"text":"Vajan kasvamiseks vett ja p√§ikest."},{"text":"Sa v√µid mind maa sisse istutada."}],"options":[{"label":"Seemned","isCorrect":true},{"label":"Karp","isCorrect":false},{"label":"Kinga","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen roheline ja torkiv. Kasvan kaktusel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Hoian loomi kaktust s√∂√∂mast."},{"text":"‚ñ´Ô∏è Ole ettevaatlik, ma v√µin sind torkida!"},{"text":"Ô∏è Kaktuseid leidub k√µrbes."}],"options":[{"label":"Skaala","isCorrect":false},{"label":"Selg","isCorrect":true},{"label":"Nupp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Mina olen see toit, mis kasvab m√µnel taimel ja mul on tihti seemned sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla magus ja mahlane."},{"text":"√ïun on n√§ide"},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind viljapuuaedades."}],"options":[{"label":"Puuviljad","isCorrect":true},{"label":"Bark","isCorrect":false},{"label":"Filiaal","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Mina olen puut√ºve v√§liskate. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kaitsen puud ilma eest."},{"text":"Vahel elavad mu all putukad."},{"text":"Puu maha raiuda ei saa, ilma et minust l√§bi saaks."}],"options":[{"label":"Leht","isCorrect":false},{"label":"Bark","isCorrect":true},{"label":"Lilleke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen osa taimest, mis levib laiali, et p√º√ºda p√§ikesevalgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Aitan taimel ise toitu valmistada."},{"text":"Kukun s√ºgisel puu otsast √§ra."},{"text":"Katerpillidele meeldib mind s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Leht","isCorrect":true},{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Juur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ning minus ujuvad kalakesed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud veest."},{"text":"Paadid h√µljuvad minu peal."},{"text":"Vaalad elavad siin."}],"options":[{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"Mets","isCorrect":false},{"label":"Taevas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on kest ja rooman aeglaselt liival. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga aeglane."},{"text":"Kannan oma maja selili."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa lehtrohelist."}],"options":[{"label":"Kala","isCorrect":false},{"label":"Kilpkond","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4CAF50","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Ma lehvitan sulle, kui sa kaldal oled. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Liigun edasi-tagasi."},{"text":"Olen osa ookeanist."},{"text":"Ô∏è Saan teha liivakastid m√§rjaks."}],"options":[{"label":"Laine","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFDD835","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja elan meres. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on palju k√§si."},{"text":"Pritsin tinti."},{"text":"Ma saan v√§rvi muuta."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE57373","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Teen oma kodu merre ja on pointless nina. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on pikk nina, nagu Pinocchiol!"},{"text":"Ujun ookeanis."},{"text":"Olen vaala t√º√ºpi, kuid v√§iksem"}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":true},{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"Tihend","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF81C784","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Elan mere all kestas. Vahel on mul p√§rl. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen karpkala."},{"text":"‚ñ´ Vahel teen midagi l√§ikivat."},{"text":"Elan ookeanip√µhjas."}],"options":[{"label":"Krabi","isCorrect":false},{"label":"Lobster","isCorrect":false},{"label":"Oyster","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFB74D","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Mul on suur suu ja palju hambaid ning ujun ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on teravad hambad."},{"text":"M√µned inimesed kardavad mind."},{"text":"S√∂√∂n teisi kalu."}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Mesilased","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFBA68C8","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur, ujun ookeanis ja inimesed jahivad mind vahel ka minu √µli j√§rele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui delfiin."},{"text":"Elan meres, kuid hingan √µhku."},{"text":"Laulan laule vee all."}],"options":[{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"M√µ√µkkalad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90A4AE","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Ma ei ole kala, vaid elan ookeanis ja mul on kombitsad, mis v√µivad sind n√µelata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen l√§bin√§htud."},{"text":"Ma h√µljun vees."},{"text":"Ma v√µin sulle v√§ikese ≈°oki teha."}],"options":[{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"Mesilased","isCorrect":true},{"label":"Angerjas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF8A65","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen tehtud paljudest pisikestest kestadest ja kividest. Ookean peseb mind kaldal √ºles. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minuga saab ehitada losse."},{"text":"Minu peal v√µib olla palav k√µndida."},{"text":"Olen tehtud pisikestest teradest."}],"options":[{"label":"Korall","isCorrect":false},{"label":"Merevaht","isCorrect":false},{"label":"Liiv","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDCE775","category":"ocean","icon":"üåä"}}]}